黃偉民易經講堂 大陸公私合營 有錢佬惡夢 國難當前產業報國 美國台灣復交氣北京？ 香港不會倒下原因

黃偉民易經講堂

大陸公私合營 有錢佬惡夢
國難當前產業報國
美國台灣復交氣北京？
香港不會倒下原因
Sep 22, 2020

黃偉民易經講堂
51.7K subscribers

上環郵政局郵政信箱33249號易經講堂

支票抬頭：易經講堂有限公司 或
I Ching Consultancy Limited

PayPal：
I Ching Consultancy Ltd 易經講堂

46:40 開始
講羅冠聰講，講人生， 講香港。

好聽

節錄

羅冠聰籲抵制中國軟體 願有生之年再見香港

前香港眾志主席羅冠聰。路透

「願我有生之年能再次看到，維多利亞港上方美麗的天際線。」香港民主人士羅冠聰在奧斯陸自由論壇分享流亡海外的心情，呼籲世界支持香港，抵制中國軟體和電影花木蘭。

羅冠聰在15分鐘的線上英語演講裡，從雨傘革命、參選立法會議員談到入獄服刑、流亡海外等心路歷程。談話尾聲，他回顧搭機離開香港時，最後一次看到的香港夜景，把這一幕牢記在心裡，最後用粵語喊出「光復香港，時代革命」。

「我的心已破碎」是27歲的羅冠聰談到流亡海外的心情。為了保護家人安危，他切斷與家人的聯繫，感覺像是「永遠告別了香港這塊土地上我所珍愛的事物」，但他接著說「我不後悔，追求正義的路上，必然有人會犧牲」。

北京在今年6月底通過港區國安法以來，羅冠聰流亡海外，在美國出席國會的聽證會、與歐美政治人物見面、為反送中運動發聲。

他在演講裡說：「北京說國安法是給香港的禮物，事實上卻是惡魔的毒藥。如果我留在香港，可能面臨終身監禁，原因僅是因為我呼籲世界各國，要求北京停止侵害人權。」

儘管香港民主運動處境艱難，羅冠聰依然懷抱希望，「這場與中國共產黨的抗爭當中，我們以香港人的身分自稱，因為我們感受到彼此的痛苦...這樣的集體意識讓我們更堅強，我們不再只是單獨個人，而是為了每個人共享的信念」。

羅冠聰透過這場線上直播的人權盛會，呼籲「無論你在哪裡收看，請你支持我們，直到黎明到來，陽光終將穿透我們頭頂上的烏雲」。

羅冠聰發出呼籲，「不管在臉書、推特或Instagram上，請分享香港的消息」，抵制抖音、Zoom、微信、阿里巴巴等中國軟體，這些「不但會監控你，更把獨裁思想進口到你的國家」。他並主張拒看電影花木蘭。

羅冠聰說明，使用中國軟體、購買中國產品，等於給予中國共產黨更多的權力，代表用金錢支持了那一股在全世界摧毀自由的力量，「請你敦促你的政府，採取行動，限制中共的政治擴張」。

總部設在紐約的人權基金會（Human RightsFoundation）。。。。。。。。。。。。